寧願捱麵包 年輕抗爭者：「我拒絕了大人的餐券。」

寧願捱麵包 年輕抗爭者：「我拒絕了大人的餐券。」

八月三日，晚上八時左右，旺角街頭。幾個市民拿着一疊又一疊的餐券，穿梭於年輕抗爭者之間，逐一關切地問道：「你們吃得飽不飽，要餐券嗎？」。年輕人大多微笑婉拒，禮貌地回答：「我們已經吃飽喇。」

阿輝（化名）在十字路口四處張望，尋找前線的位置，又思量後方會否有警察突然從後包抄。一名中年人突然走近，拿起餐券問他是否經已吃飽。阿輝微笑婉拒他遞上的餐券，轉頭就打開背囊，拿出一個提子包和一個餐肉包打算「開餐」。麵包有點乾巴巴，他再旋開水瓶，喝一口白開水吞咽下去，笑說：「昨天晚上買的，夜晚買麵包有八折。」

他說，不少年輕人多是帶著幾個麵包走上前線，事實上，他們都沒吃得飽。

與其飽餐一頓 不如叫大人也走出來

阿輝自言比較幸運，他走上街頭抗爭，雖然家人並不支持，但至少沒有跟他鬧翻，平日他仍能回家吃飯，所以，他寧願把餐券留給更有需要的人。「有朋友被屋企經濟封鎖，户口真的完全沒有錢，除了靠身邊人接濟，有時迫於無奈也會接受餐券。」

一頓有飯有菜的晚餐，的確能幫助窮得沒錢吃飯的同代抗爭者，他說，始終溫飽很重要，沒有力氣就跑不動，捱餓對身體也不好。

阿輝是大學生，正在放暑假，為了參與運動，他說沒有找兼職幫補生活開支，「但抗爭的裝備貴，我的户口數字天天都在倒數。」他配戴的安全帽、眼罩、雙濾罐豬咀以及冰袖，加起來也要幾百元，所以他要「知慳識儉」，減少購物或到街邊「拮魚蛋」，一於以麵包「醫肚」。

他從6.9的反修例大遊行開始，便積極投入示威行動，平時亦會到街上派發反修例運動的宣傳單張。他說，每一次「走出來」，總有年長一輩在現場給他們派發各樣食物或物資，寶礦力、頭盔、口罩，「很感激亦明白有很多市民未能站在前線，便以物質給予我們支持，每個人也在自己的崗位盡一己所能。」

但到運動發酵兩個月的今天，年輕人面對熱心市民捐出餐券，卻是感到十分矛盾。「我們心底裏希望有更多大人能走到街頭，和我們一起表達訴求；或可以支持一些不合作運動、參與罷工，這都比給予餐券有更大的支持力量。」

除了有人在街上自發派各種餐券，亦有教會提供飯堂服務，如好鄰舍北區教會從7月尾開始推行「青少年醫肚計劃」，讓年輕人前往他們的飯堂免費用膳，但使用飯堂年輕人人寥寥可數，就連餐券亦要社工幫忙下才能順利派出。

「年青人擔心被捕，就連出來領受餐券，他們就像驚弓之鳥，害怕身份曝光。試過有一名年輕人出來，一次過為另外十多位戰友領取援助，只為了減低被捕的風險。」傳道人陳凱興說。

阿輝

講真，物資嘅話前線應該會易接受啲

唔怪得之咁瘦

今日tko遊行有人問有冇人要檸檬茶，個個都話比有需要嘅人啦我諗果三包檸檬茶應該會傳嚟傳去最後都冇人要

手足

你返少日工 後生唔洗衝

你攞啦屌，你唔攞，咪俾啲乞衣腥移民拎鳩哂，晒哂大家啲心意

push

推

今日大家都好叻， good show

你好難拎盒飯上前線

D老鬼上唔到前線先買贖罪卷幫你地
唔使驚尷尬 呢D係應得既

死港独傻逼我明天早上MTR六时中环上班
所有同事安然无恙ifc ckc 上班
你們慢慢罢工

千萬不要搞中環

蛇精男你情何以堪
食左果個漢堡包都覺得係你個胃度消化係一種侮辱

琴日見到有人派肉醬意粉

加油 香港人

就係怕拎左有需要既人既野
無論你認唔認同呢班細路既做法都好,佢地都係好善良既人

係前線食正餐咪同當年狗賊長係前線打邊爐一撚樣

機場都咁多人罷工
你唔係唔罷呀?

有好多人，包括我，只能做呢啲
年輕人畀我哋幫下你啦

真係唔好再買贖罪卷
要贖罪唔該就行出黎啦！！唔好再要班細路係前面幫我地啲大人擋

捐gear佢哋咪有錢食嘢

加油 意志力驚人

可以買果D energy bar/有個飲管果D能量飲料

咁d餐卷點算

唔食飯邊有力，拎卷唔代表無骨氣

我愛香港

琴晚發夢係tst狗屋撚狗
其實狗仔未出黎之前個氣氛都幾輕鬆，姐係九點前
大家都有啲時間可以食熱嘢同休息
唔覺得有咩問題

請你地食飯係好多成年人既榮幸

義士們全香港人都欠你地

咁就反醒吓啲心意係咪真係切身處地幫前線著想啦
根本成班當買贖罪券
飯券有幾多會落到真正有需要嘅前線手上啫
係有心意就買物資啦

寧願捱麵包,有卧薪嘗膽感覺

明白…係我都一樣咁諗

我多人都係咁 寧願唔食 留錢買gear
我都係

啱

係社會對你哋唔住

- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰
- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。
- 短期防守，絕不長期守。
- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間
- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。
- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。
- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。
- 聽同伴意見，不被捕為主。

我屌你老母d卷就放題任人拎！邊到幫到佢地呀！大部份都藍屍同蝗

ON9 根本個個出得黎既戰士都有骨氣
一早第一日開POST叫人咪撚搞比人屌到仆街
依家益撚晒D仆街就個個屌鬼

有時大人出唔到嚟同你企到最前，有好多原因，並唔係真係唔想同你哋企出嚟
而且，有部份真係曾經企前，但可能某一次既集會遊行唔可以出嚟參加，希望透過提供食物嚟幫助手足啫

認真energy bar真係不了

呢一代 急速成熟 可喜但又可悲

你益左蝗咋

買完之後放係地就算，嗰啲人真係善良得太過緊要，佢哋可能真係唔知呢個世界有仆街。

好多人考完dse暑假都被享受就上前線對抗果D 大隻佬

今日tko真係有人派飯盒 豬扒飯
服撚左佢地

今日都有人幫手派energy bar 唔錯

求下你地啲小朋友一定要食飽唔好捱餓啦

2樣野黎
你可以一邊食飽
一邊叫人出黎
我地都會一路俾物資
一路出黎

佢要除口罩食好危險

就算佢哋肯拎都好，而今都太多喇掛？？？
唔該大家幫下手，要咗佢
然後捐返同等金額畀星火

大家好 我係社工
有d家長 (非工作認識) 比左一堆cash coupon我
拎住社工證派，大家較易接受
大家如有相熟社工可以交比佢地派

今日見有人派kfc雞
逐個問都冇人要

Agger

作為一個後生仔，我自己真係唔會煮嘢食，如果收到惠康／百佳券我都唔知要唔要好

阻一阻大家

推一推

停止贖罪券

我今日都洗咗少少直接買飽算
冇計，bigdata年代

我見到有人派雞翼

我愛你地
所以你地唔好有事

好C

一係買野食 一係gear比佢地會好好多

好生性年輕有為 香港好榮幸有你地呢班後生

唔除其實都ok
係麻煩啲
但聽到有係派真心滾動

啲gear好貴 6800成千蚊 我同啲中坑金主其實都開始有壓力

係啊 有d 00後仲要中學生

求下你地攞

講咗好多次唔好買正餐黎 用意係好 但邊個得閒係到慢慢食飯呀

將餐劵變成裝備會唔會好d

今日見到有人派好多豬扒飯
唔使客氣拎啦，你拎我地先開心架

出嚟一齊行好過啦屌，派呢d有乜謂？
有經濟能力嘅人肯出嚟d細嘅咪唔使成副身家倒落d gear度囉。
我都知係善心，但諗清楚手足需要d咩好過啦。
我而家成副身家連卡數都找唔撚到啦，你比餐飯我我寧願你比個人我一齊衝啦

食飽個肚先有力抗爭㗎嘛

糧草先行！

今日將軍澳物資站要散物資
有幾個新移民黎拎著數
見佢拎左幾袋走

屌
攞啊!!!唔準唔攞啊!!!

買金拱門包去現場派清得好快

其實真係會 買個豬咀既錢都食到成個星期飯

咁都唔阻止？

推
一起同行比金錢上支持更重要！

我明係urgent情況變裝係會掉gear

到底有無辦法係我同班中坑係可以有效去回收gear?

eg. 中坑扮街坊跟住 前線變裝走人 中坑攞走gear走？始終警察較少搜中坑身

拎啊屌 快啲拎 唔拎唔准上前線

有人派就接，如果你無需要就傳比下一個人，但都要接咗先，咁先可以傳得更遠。
因為個個都話留比有需要既人，唔肯拎，令挨麵包既後生仔都唔想拎 (因為覺得實有人連包都無食)

派gear反而多人接
收券會覺得自己貪小便宜 (當然派既人無咁諗)

慘

ok喎

佢話幫手拎去金鐘喎
但一睇就知唔係啦
我係學生可以點阻止？

小小心意 等日你要請番我地

頂撚緊呀未來是你們的

其實都可以

求你地對自己好d啦

上次有人賣10蚊福袋，條橋好好。福袋入面有頭盔，豬嘴，眼罩好似仲有條毛巾，總之好實用。

多個人好過多個麵包

都係個句
贖罪卷唔係我地想要
真係想出分力，買抗爭工具啦
要攻嘅，唔係要守嘅

根本係你班所謂"大人"一廂情願
資金唔係無限 咪搞D咁既野啦
買裝 做街坊屌狗

逼人要又好好啦咩? 人地根本冇需要

仲要依家開始有錢都買唔到裝

想人喊幾多次

Energy gel會唔會好啲

其實前線唔係雖要你地餐卷!
佢地更雖要你出黎撐場!!!
自從自己出過幾次了解過前線!就明白年青人思想

大保仔你幫邊便架
又出嚟搞事呀

??點樣唔除口罩食野

催淚彈都無呢篇野咁催淚

Push

買裝 俾前線，親手俾佢地，出來集會 遊行
要人企出來

粗口都講埋都係因為心痛啫，
我知大家都想幫佢哋，但有啲真係會做過龍。
變咗要幫嘅幫唔到，益咗仆街。

陶輝你條撚樣對唔對得住阿輝

一手拉長個口罩
另一手下面隊野食上去

求你地要 餐券啦

加油 亞輝 食飽d

咩味？

唉我認我冇用

有冇物資方面需要，我願意幫年輕人。食好d好嗎？有湯有飯，叔叔請。

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，入谷後pm admin

加油

lm

你會唔會係前線ready 緊時咬雞比呀

你攞，唔用可以俾身邊嘅人

其實比完錢買物資買食物個心仲內疚
好似比錢送班o靚仔去死咁

買物資嘅可以考慮買依款 夠方便

派餐派卷都有人做 又唔係魚與熊掌